( 大棋局) 川普對習近平重啟談判 對香港逃犯條例卻出重手

《德國之聲中文網》8日報導，6月在日本G20峰會後，除了美國總統川普與中國國家主席習近平宣示性的談話以外，美中兩國真的重啟了貿易談判，一邊是中國副總理劉鶴與商務部長鐘山，另一邊是美國首席經濟顧問庫德洛與財政部長梅努欽，雙方開始了對話。

報導指出，美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）於7月9日進一步表示，只要牽涉到的商品沒有國安風險，美國將會發放許可給華為的美國供應商，華為仍在實體清單上。不論如何，兩國官員實現了領導人在G20上的承諾，重啟談判。

川普重啟對中談判，不會趕盡殺絕

然而在G20上，美中還為了香港問題進行了討論，只不過並未對外宣布，事後，美國官方對香港反送中活動越來越明確的支持，甚至美國副總統彭斯（Mike Pence）、國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）美國時間8日在華府接見香港「壹傳媒」創辦人黎智英，國務院官方聲明「討論了有關於香港修訂逃犯條例的發展及香港在『一國兩制』架構下自治狀態」。

同一天，（香港時間9日）特首林鄭月娥向媒體坦承，《逃犯條例》修訂工作已「壽終正寢」，正式承認失敗。她在記者會上說，民意未能完全掌握，強調現在已停止修例工作，修訂工作已「壽終正寢」，顯示港府已經清楚美國立場。

港府走到這一步，是美國政府與國會全力反制《逃犯條例》一連串動作的結果，美國國會議員甚至正在議定從去年就討論到現在的「去香港自貿區地位」法案，這一點觸及中國共產黨的神經，因為如果美國不惜一切代價通過此法，港元等於變成廢紙，估計至少5兆港元流出，北京當局只好退讓。

美對香港問題立場強硬，不排除廢自貿區地位

「還沒結束，美國對香港還會有一系列動作。」被中國政府通緝的郭文貴9日上午直播時說，現在要求的是港首雙普選，意即真正的直選，而非被北京指派，以至於做出一些損港利中的事情，以及為抗議人士除罪化。

為何川普政府在G20談判以後對習近平正面回應，卻對香港問題強硬呢？這得從香港在中南海裡面扮演的角色談起。

正如郭文貴所指，香港是上海幫的大本營，包括上海幫設立在港公司，在港上市，或以港資身分赴美國上市，以及房地產的投資，還有與李嘉誠等港商合作，甚至上海幫中扮演劊子手的孫立軍、孟建柱等安全部官員，也直接管理香港黑道、控制演藝圈，這就不意外許多香港藝人不和民眾一起反送中，反而出來挺港警（許多廣東警察假冒在內）。

川普整頓香港，就是劍指上海幫，意即以江澤民為領導中心，其子江綿恆、孫江志成和中國改革中的財經官員朱鎔基、王岐山共同形成的共產黨內實力派團體，在前白宮策士班農的口中，「是一群極端危險的共產黨員。」

班農所謂的「是一群極端危險的共產黨員」不只是對美國來說，對習近平來說這群人一樣危險，上海幫掌控的海航集團過去對全球的擴張、掌握了中國情報系統、金融系統、上海交易所，手上影響20兆人民幣資產，這也是為何美國政府打擊與海航集團連結甚深的德意志銀行，因為那是上海幫通往世界財庫的通路。

一位美國華府律師表示，習近平稱帝這點讓美國很不悅，但美國政界對中國已形成共識，需要改革，在現有習近平系統下改革，是對各方利益最大、環境最穩定的改革，而不是發生什麼政變、文化大革命，猶如複製當時要求中興董事會開放名額讓美國代表參加一樣，「在現有架構中加上美國要求的改革方式，才是衝擊最小、代價最低的中國改革方式。」

為在習架構下改革，川普打擊上海幫

換句話說，川普政府希望在習近平架構下進行改革，也可以解釋為何貿易戰中對習不至於「趕盡殺絕」，尤其今年G20峰會更為明顯。

另一個美國不反習的證據就是郭文貴，2017年他在白宮差點被川普簽下遣返令，但情報機構保住了他，因為郭文貴所掌握的資料足以被視為美國政府的資產，而郭文貴開始直播爆料以後，從頭到尾都強調「不反習」。

兩年多來，郭文貴提早揭發范冰冰與王岐山的關係、海航集團的洗錢真相，江澤民家族換腎殺了30個人以上、共產黨安排郭台銘出來選台灣總統等秘辛，就是不反習。郭文貴的主張或者爆料，都是與美國情報機關有所默契。

因此他只針對上海幫、不反習的立場，也反映出美國官方的態度了，接下來，如果看到川普政府願意繼續和習政權談判，甚至做出一些讓步，鞏固習的政權，應該也不要感到太意外了。

來源 : [信傳媒]
鄭國強

正經po冇人理

反大灣區一國一制融合 !!!

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

又幫習洗白，不過都好，只要香港有雙普選同美帝睇住就得

美對香港問題立場強硬，不排除廢自貿區地位
係得大陸人先叫香港做自貿區
個法案係叫香港獨立關稅區

今次林鄭助攻真係

支那仔無論係共產黨定民運撚都唔想香港獨立呀麻
想拉埋香港落水幫班賤種補血/搞革命救佢地